【金庸逝世】習總表示哀悼 中聯辦主任王志民代中央登門慰問

【金庸逝世】習總表示哀悼 王志民代中央登門慰問

習總對金庸逝世表示哀悼，王志民代中央登門慰問。

香港著名武俠小說作家金庸（查良鏞）上月30日離世，終年94歲。中共中央總書記、國家主席習近平對查良鏞的逝世表示哀悼，並對其親屬表示慰問。中聯辦主任王志民今晚更專程到查良鏞家中，向查夫人林樂怡轉達習近平等中央領導，對查良鏞逝世的哀悼和對親屬予以慰問。林樂怡對習等中央領導的關心問候，表示感謝。

據悉，查良鏞逝世後，現任及前任國家領導人與中共高層，包括李克強、韓正、孫春蘭、黃坤明、朱鎔基、溫家寶、張德江、李嵐清、劉延東、李源潮、王漢斌、廖暉等人，都以不同方式表示哀悼，並向其親屬表示慰問。
<蘋果>

愛國傑出文藝中原人